川普副手彭斯：蔡川通話是禮節性 與習近平通話類似

川普副手：蔡川通話是禮節性 與習近平通話類似

2016-12-05 00:07

〔即時新聞／綜合報導〕總統蔡英文上週五（2日）與美國候任總統川普（Donald Trump）越洋通話，引起國際矚目，中國更大動作抗議，美國候任副總統彭斯（Mike Penc）週日（4日）接受電視訪問時說，這通電話只是一個禮節性通話。

《路透》報導，彭斯在《NBC》節目上被問到川普稱呼蔡英文為台灣總統，相關外交政策是否會有任何轉變，彭斯說，「我不這麼認為」，他說「這通電話是一個禮節性通話，台灣的民選總統打電話祝賀（川普）當選」。

彭斯說，這通電話的性質，就和在11月8日大選後，川普與中國國家主席習近平通話類似。

愈講愈衰

把蔡英文跟習近平放同一級
一中一台

我就聽唔到Trump話收唔到English電話，唔通有人特登唔聽屎大大電話

平起平坐

方丈好小氣

仲兜乜春

類似

玻璃心究竟可以碎幾多次

習近平冇直接通話喎

呢一巴重大力

類似。

In 侵we trust

侵有講錯咩？

自爆

都唔知係咪特登激鳩佢

屌，晨早流流支那又爆多次玻璃

蔡英文地位等同維尼
玻璃又要碎

一邊一國

嗰陣仲全部支持trump win, 以為佢好恰

全國炒車